<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">ÉTS Mobile</string>
    <string name="gridview_item_image">Image d\'un item de gridview</string>
    <string name="main_home_header">Header de l\'écran d\'accueil</string>
    <string name="news_list_view_btnSources">Sources</string>
    <string name="news_list_view_image">Image qui représente la nouvelle</string>
    <string name="news_list_view_btnHome">Accueil</string>
    <string name="pref_signets_label">Signets</string>
    <string name="pref_code_universel">Code Universel</string>
    <string name="pref_mot_passe_lbl">Mot de passe</string>
    <string name="info_ets_title">L’ÉTS, le génie avec un +</string>
    <string name="info_ets_text">L’École de technologie supérieure est une
		constituante du réseau de l’Université du Québec. Spécialisée dans
		l’enseignement et la recherche appliqués en génie et le transfert
		technologique, elle forme des ingénieurs et des chercheurs reconnus
		pour leur approche pratique et innovatrice. Depuis sa création, elle
		entretient un partenariat unique avec le milieu des affaires et
		l’industrie, tant avec les grandes entreprises que les PME.</string>
    <string name="info_ets_address">Adresses :
		Pavillon principal (A) : HEAD
		1100, rue
		Notre-Dame Ouest (angle Peel au sud)
		Montréal (Qc) H3C 1K3
		Téléphone:
		514 396-8800</string>
    <string name="apphence_key">8d31bdcc179d40b0af806d41a32010ef7f3f0d38</string>
    <string name="info_applets_title">Applets, Ingénierie mobile</string>
    <string name="info_applets_text">Good news! After more than a year of work and
		planning, the club Applets is now officially recognized by the ÉTS as
		of january 2011! We have a lot of great projects to come and we
		encourage you to stay aware and to come back often on our website to
		be aware of them.</string>
    <string name="student_profile_name">Prénom</string>
    <string name="student_profile_lastname">Nom</string>
    <string name="student_profile_solde">Solde</string>
    <string name="student_profile_codePermanent">Code permanent</string>
    <string name="loading">Chargement…</string>
    <string name="bottin_init_alert"> Attention, votre bottin est vide, le téléchargement peux prendre quelques minutes, voulez-vous continuer ?</string>
    <string name="yes">Oui</string>
    <string name="no">Non</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="login_dialog_title">Informations personelle</string>
    <string name="login_dialog_code_perm">Code Permanent</string>
    <string name="login_dialog_code_uni">Code Universel</string>
    <string name="logout">Logout</string>
    <string name="viewholderidtag">ID_TAG</string>
    <string name="viewholdercontenttag">Content_TAG</string>
    <string name="usernamePasswordRequired">Vous devez vous enregistrer sous la section Profil.</string>
    <string name="mesCours">Mes cours</string>
    <string name="sommaire">Sommaire</string>
    <string name="mesNotes">Mes notes</string>
    <string name="cote">Cote</string>
    <string name="noteACejour">Note à ce jour</string>
    <string name="moyenne">Moyenne de la classe</string>
    <string name="ecartType">Écart-type</string>
    <string name="mediane">Médiane</string>
    <string name="rangCentille">Rang centille</string>
    <string name="nodata">Aucune donnée.</string>
    <string name="about_team_android"><b>Réalisation - Équipe Android</b>\n Philippe David\nRodrigo Manyari\nVincent Séguin\nMicheal Bernier</string>
    <string name="about_team_ti_ets"><b>Intégration avec les Systèmes d’entreprise (TI - ÉTS)</b>\nRobert Gervais\nOlivier Lacasse</string>
    <string name="about_team_applets"><b>Responsables du club</b>\nAntoine Lamy (Capitaine)\nPhilippe David (Second)\nDanny Tran (Communications)\nJean-François Patenaude (Processus)</string>
    <string name="about_partenaires"><b>Partenaires 2012–2013</b></string>
    <string name="about_particuliers"><b>Remerciements Particuliers</b>\nFrançois Coallier (DDTSA)\nIdrissa Konkobo (Systèmes d\'entreprise)\nObed José (Icônes)\nBruno Côté (Sécurité)\nCarl-Olivier Perras-Beaulieu (Communications)</string>
    <string name="secu_title1">Joindre la sécurité</string>
    <string name="secu_phone_lbl">514–396–8900</string>
    <string name="secu_title2">Procédures d\'urgence</string>
    <string name="secu_appel_lbl">Appel d\'urgence</string>
    <string name="secu_ext_lbl">À l\'interne</string>
    <string name="secu_ext">Poste 55</string>

    <string-array name="secu_urgence">
        <item>Appel à la bombe</item>
        <item>Colis suspect</item>
        <item>Incendie</item>
        <item>Odeur suspecte</item>
        <item>Panne d\'ascenseur</item>
        <item>Panne électrique</item>
        <item>Personne armée</item>
        <item>Urgence médicale</item>
    </string-array>

    <string name="urgence_resum_bombe"><![CDATA[<ul><li>Ne pas mettre fin à la communication téléphonique</li><li>Tenter d’obtenir le maximum d’informations </li><li>Faire répéter ou prétexter avoir de la difficulté à entendre afin de gagner du temps.</li><li>Dans la mesure du possible et en fonction de la situation, tenter d’obtenir les informations suivantes : </li><ul><li>L’heure à laquelle la bombe explosera </li><li>Le type de bombe</li><li>Les personnes visées et le motif</li><li>L’emplacement de la bombe </li><li>Son nom et adresse </li></ul><li>Laisser l’interlocuteur raccrocher en premier </li><li>Il est primordial de communiquer IMMÉDIATEMENT avec la sécurité au 514-396-8900 </li></ul>]]></string>
    <string name="urgence_resum_colis"><![CDATA[<ul><li>Ne jamais toucher, pousser, frapper, soulever ou ouvrir un colis suspect</li><li>Ne jamais prendre pour acquis qu’il s’agit du seul colis</li><li>Quitter le secteur et si possible restreindre l’accès en fermant les portes</li><li>Aviser les personnes rencontrées de ne pas entrer dans ce secteur</li><li>Une fois à l’extérieur du secteur, communiquer avec la sécurité 514-396- 8900</li><li>Ne jamais activer une station manuelle d’incendie (station rouge)</li></ul>]]></string>
    <string name="urgence_resum_feu"><![CDATA[<p>Si vous découvrez un foyer d’incendie :</p><ul><li>Quittez les lieux immédiatement et aidez à évacuer quiconque se trouvant en danger immédiat sans mettre votre vie en danger.</li><li>Déclenchez l’alarme incendie en tirant un poste manuel d’incendie situé près des issues de secours.</li><li>Utilisez les escaliers pour sortir du bâtiment.</li><li>Fermer toutes les portes derrières vous pour éviter que l’incendie ne se propage.</li><li>Alerter le service de la prévention des incendies de Montréal en composant le «911» d’un endroit sécuritaire.</li></ul><p>Lorsque retentit le signal d’alarme du réseau avertisseur d’incendie</p><ul><li>Quittez votre local immédiatement et aidez à évacuer quiconque se trouve en danger immédiat sans mettre votre vie en danger.</li><li>Utilisez les escaliers pour sortir du bâtiment.</li><li>Fermez toutes les portes derrières vous pour éviter que l’incendie ne se propage.</li><li>S’éloigner des lieux à une distance de cent (100) mètres afin de permettre à ceux qui suivent de sortir et de ne pas nuire aux pompiers dans leur lutte contre l’incendie.</li></ul>]]></string>
    <string name="urgence_resum_odeur">
<![CDATA[<p>La découverte d’une odeur ou fuite de gaz</p><ul><li>Quitter le secteur</li><li>Communiquer avec la sécurité au : 514-396-8900</li><li>Ne jamais activer une station manuelle d’incendie (sa station rouge)</li></ul><p>L’évacuation</p><ul><li>Demeurer calme</li><li>Quitter les lieux sans faire de détour pour aller à son casier ou ramasser des effets personnels</li><li>Évacuer l’endroit par les escaliers de secours les plus près et ne pas
utiliser l’ascenseur</li><li>Aider, si nécessaire, les personnes à quitter les lieux</li><li>S’éloigner de l’immeuble et se rendre au point de rassemblement</li><li>Ne jamais entrer ou retourner dans l’établissement pendant la situation d’urgence</li><li>Attendre d’avoir obtenu l’autorisation des responsables des équipes d’évacuation avant de quitter le point de rassemblement.</li></ul>]]>
    </string>
    <string name="urgence_resum_pane_asc">
<![CDATA[<ul><li>Demeurer calme</li><li>Communiquer avec la sécurité à l’aide du bouton d’appel d’urgence ou du téléphone d’urgence en cabine</li><ul><li>Dans l’éventualité où; le dispositif pour communiquer avec la sécurité est
défectueux :</li><li>Utiliser un cellulaire pour joindre la sécurité 514-396-8900</li><li>Frapper sur la porte à l’aide d’un soulier ou tout ordre objet pouvant faire du bruit afin de signaler votre présence</li><li>Criez à l’aide régulièrement jusqu’à ce qu’une personne vienne en aide</li></ul><li>Ne jamais tenter d’ouvrir les portes ou de sortir par la trappe d’accès du plafond</li><li>Dans l’éventualité où; un personne a un malaise ou nécessite une attention médicale appeler immédiatement la sécurité par cellulaire ou si elle ne peut être jointe, composer le 911.</li><li>Si l’état d’une personne se détériore, communiquer à nouveau avec la sécurité ou le 911</li></ul>]]>
    </string>
    <string name="urgence_resum_panne_elec">
<![CDATA[<p>Dès que survient la panne électrique</p><ul><li>Demeurer calme et à son poste de travail.</li><li>Dans l’éventualité où une personne est dans un local sans éclairage, se diriger lentement et avec précautions vers un local avec éclairage naturel en attendant que la situation se rétablisse</li><li>Aller chercher les personnes qui pourraient se trouver dans des locaux
sans fenêtres : toilettes, rangements, etc.</li><li>Valider que la panne ne touche que votre secteur.</li><li>Demander à une personne responsable de votre groupe de communiquer avec la sécurité au : 514-396-8900</li><li>Cesser toute activité dangereuse (par exemple : manipulation de produits chimiques) et de le faire de fa&amp;#231;on sécuritaire (par exemple : entreposer les produits dangereux)</li><li>Éteindre les sources de chaleurs ou br&amp;#251;leurs</li><li>Ètre à l’écoute des instructions diffusées par le service de sécurité</li></ul>]]>
    </string>
    <string name="urgence_resum_pers_arm">
<![CDATA[<ul><li>Demeurer calme</li><li>Ne jamais tenter une action pour arrêter la personne armée</li><li>Ne jamais activer une station manuelle d’incendie</li><li>Analyser la situation :</li><ul><li>Qu’est-ce qui se passe?</li><li>Écouter d’où; viennent les coups de feu ou la menace (dans quel
sens les gens courent)</li></ul><li>Communiquer avec la sécurité 514-396-8900 ou 55 (sur le système téléphonique de l’ÉTS) pour les urgences ou le 911</li><ul><li>Préciser le type d’urgence</li><li>Mentionner son nom</li><li>Indiquer sa localisation ainsi que celle de la personne armée</li><li>Dans la mesure du possible, donner une description de la personne
armée</li><ul><li>Sexe</li><li>Taille</li><li>Àge</li><li>Nombre de personnes</li><li>Type d’arme</li></ul><li>Indiquer s’il y a des blessés</li><li>Attendre que la personne ait raccroché avant de mettre fin à la
communication téléphonique</li></ul><li>À moins que vous n’ayez de nouvelles informations à fournir, ne pas communiquer avec la sécurité afin d’éviter de surcharger le réseau téléphonique (par exemple : les contacter pour l’informer du déroulement de l’opération policière)</li><li>Se rappeler la règle du 1+1 : il y a une personne mena&amp;#231;ante présente. Il peut y en avoir une autre.</li><li>Avisez les gens que vous rencontrez de quitter les lieux immédiatement o <ul><li>Emprunter la sortie de secours la plus près</li><li>Ne jamais utiliser les ascenseurs</li><li>Montrer visiblement les mains</li></ul></li></ul>]]>
    </string>
    <string name="urgence_resum_medic">
<![CDATA[<ul><li>Demeurer calme</li><li>Demander à la personne les renseignements suivants :</li><ul><li>Son nom</li><li>Les détails de l’incident</li><li>Ses blessures</li><li>Présence d’allergies ou autres conditions médicales</li></ul><li>Communiquer avec la sécurité : 514-396-8900 ou 55 sur le système téléphonique de l’ÉTS</li><ul><li>Préciser le type d’urgence</li><li>Mentionner son nom</li><li>Indiquer la localisation de la victime</li><li>Mentionner toutes les informations obtenues auprès de la victime<li>Attendre que le répartiteur du service de sécurité confirme qu’il a
toutes les informations requises avant de raccrocher .</li></li></ul><li>Prodiguer les premiers soins seulement si vous avez reçu la formation appropriée</li><li>S’informer aux personnes autours si une personne sur l’étage est
secouriste ou d’en trouver un.</li><li>Demeurer sur place pour assister le secouriste ou pour donner un complément d’informations.</li><li>S’il y a des personnes autour, leur demander de l’aide en attendant les secours</li><li>Si les gens sont trop près de la victime, exiger qu’ils se déplacent afin de laisser de la place à la victime et de faciliter les soins</li><li>Ne jamais déplacer la victime sauf si la situation représente un danger pour la personne</li><li>Ne pas donner de nourriture ou de liquide à la victime même si elle l’exige</li><li>Si possible ou nécessaire, demeurer en communication avec la sécurité et suivre les instructions données</li><li>Si l’état d’une personne se détériore, aviser à nouveau la sécurité</li><li>Demeurer sur les lieux jusqu’à ce que les secours arrivent</li></ul>]]>
    </string>

</resources>